[執到銀包] 原來我都唔係咁貪心

今日去廁格, 見到一個銀包, 一部黑白MON電話.
銀包入面有1800蚊. 我係仆街, 我有數過嚟
一路爆石一路諗, 點處置好? 扮睇唔到? 自己袋左佢? 拎去差館?
最後我拎走咗. 個刻有諗過拎晒d 錢走, 銀包電話拎去管理處就算
不過最後我都係call 電話薄入面的home. 晌麥當勞食住嘢原封不動俾返佢.
原來個阿伯係個廁所清潔員.
以前我諗, 有錢唔拎有冇咁撚白痴.
原來我真係白痴

Ching ho ball

你都係想我比正評姐

你話幾十萬幾百萬 攞完可能會改變工你既人生就話姐
攞個少少錢貪一時之快
日後就會有種罪惡感日日纏繞住你

多謝你

阿伯會識英文? HOME?
洗廁所既人又會留底電話銀包係廁所???

正解

樓主叻仔

叫呀伯咪帶咁多錢岀街啦

比仔女入電話唔得既
用撚下個腦啦

十萬幾百萬。我諗我唔敢要
不過可能見到又同我諗嘅唔一樣

比個叻樓主

你而家講又係
而家諗返個電話入面有唔小英文名

多謝。
只係覺得現實自己同想像中嘅自己原來唔同。上嚟分享下啫

阿伯識英文都唔出奇

唔通

thx

👍🏻

如果出黎拎返個個係MK仔
你個Post就會屌柒自己點解咁on9

如果係smartphone 仲有密碼鎖就

我中學都試過係學校放小息嗰陣係廁所見到有人漏咗銀包，之後心諗一日咁多人出出入入廁所，就算有埋cctv影住都應該冇人認得出嘅
但係睇睇下發現原來係個同學嘅銀包，之後就做下好心提佢唔好再漏銀包
利申 同佢唔熟

俾個like你

巴打做得好

之前識個保安 揸2層樓 為打發時間返工 新年仲封番利是俾人。。。

頂得住一瞬間的邪念

其實當睇唔到先最好，見過有人倒屈返轉頭話唔見咗錢，結果屈執到嗰個倒賠返俾佢

每人比多少少同理心出黎
哩個城市就多點愛

$1800對佢黎講可能好多咖啦

竟然無人屌廢老

見到係廁所清潔員 個心不自禁gur番覺得還得好

利申：見到有可能有機會拎番比人

爆石個陣思維最清晰 好識合做決定

前兩星期跌左部iphone7係街 問人借電話打打左十幾分鐘 終於有個麻甩佬聽同肯還俾我 超感激

如果果個人仲窮過自己真係唔會攞

但我只係好過綜緩戶少少

真係好人好事

細個（汁）到錢俾人屌，依家d自信心俾人屌到冇曬

好心有好報
你的未來回報一定多很多

當年新出iphone 5 係迪迪尼玩灰熊山谷 一上車見到地下有部5s

我諗都冇諗即卡叫職員過黎同佢講有人跌左 將部機比左職員

果陣一部成6000蚊 部機仲要好似係大陸人漏低左

兩個fd呆左 隔一陣屌我做乜野比左職員 唔係一人都有得分2000

佢地講講下好似變左我有問題

唔好相認

還翻俾人，俾呀姨屌我做咩要還，打漏

多謝你 後生仔

我諗一定會。
不過用黑白mon電話。同埋睇唔張身份證。
其實我個刻諗會唔會係藍絲

黑白moon 上連登

我都有朋友三兄妹都係專業人仕
但係阿媽就執紙皮

千祈唔好慣呢啲財

正常都唔會攞啦

雖然有機會D係過下日神。
但係大多數都係環境差先會做呢D工
執紙皮過日神就聽唔小
但係洗廁所過日神就真係冇聽過

我以前都係係廁格入面見到個陣最新既iPhone
即刻比返職員
同frd講佢又係呆左 點解唔賣

利申好窮，但呢啲錢真係唔可以貪

佢個名

on9
唔見銀包係佢大意 係佢既錯
d錢係用自己能力執番黎
點解要還？拎去請老豆老母食自助餐仲好

我以前以為自己肯定會攞

冇是咁的 0分

On9

知唔知咁既行徑係偷竊呀

未試過執到野
但試過漏銀包電話係街都有人執番比我
好感激唔貪心嘅人

年青人
唔該晒你

咁點解樓主執到啲錢唔可以還

唔見電話慘過跌銀包🤦🏻‍♂️香港有多啲好似樓主咁路不拾遺既人就好

早排係學校汁到個5蚊
諗住比lecturer但後尾諗諗下覺得死無對證，所以最後lecturer都會袋左去
我心諗比人賺不如自己賺
最後袋走左
我係咪好差

易地而處 人地唔見左野一定好唔開心
到你唔見野 都希望有人執到還返比你啦
唔係你嘅野就唔係你嘅。。

每次見到有人漏低野都唔會貪心，會俾返人，偏偏自己就俾人偷嘢

希望你有日都on撚99咁跌錢。

邏輯好有問題，唔係假膠真係幼稚園重讀

屌樓主On9嘅人
希望你唔會有漏重要野嘅一日
我肯撚定你啲野會俾人執走扔埋

將心比己
你自己唔見野都會好擔心啦

我都執過2000現金銀包，入面有粒避孕丸的MK妹銀包，最後畀左警察。兩個月咁上下，收到張信，講失主已拿回，多謝我路不拾遺。做人最緊要正直。

善有善報

樓主好野

之前都執過部 iPhone 6, 之後都係比番保安

佢一開始個前提就錯鳩左啦
以為個個慾望大過天同偽善

將心比己，希望你無唔見野既一日

試過戇鳩鳩唔見咗銀包，好徬徨啲錢唔見哂，車牌身分證又冇哂。最後有樓主呢啲好人執到俾返我 所以，我發誓以後執到銀包都會俾返物主

我會睇情況決定 可能先睇下d證件係咪mk仔黎 我認我貪心 但如果我執左個清潔啊伯既銀包 唔比返佢 我知道既話應該會內疚好耐

呢個世界大把賤人會做樓主既野，但一邊做更賤格既野

真漢子！

偷竊要坐架

無謂為幾千花咗個底

真係想有少少機會變係自己既咪拿去警署等三個月囉

我上個月跌過銀包，其實我唔介意無咗錢，但唔該俾番証件同上我吖

我都試過留咗部電話同買完鞋個袋喺商場廁所
上咗巴士諗住玩電話先發現唔見咗
嗰晚好攰返咗屋企就算無即刻返番去搵
返到屋企打電話無人聽都心知不妙
點知第二日居然搵得返
我部電話靜音又無震佢地收埋一二邊無留意有call
嗰種失而復得嘅感覺仲正過買新電話
多謝所有好人

樓主真男人
我都試過窮困時銀包得返八百蚊過成個月
點知跌咗銀包 有好心人原封不動俾返我
真係當場佢面前喊咗出嚟

樓主好人

而家唔多巴打呢挺人 加油 堅持你既心

欣賞你

唔知點解有奇幻潮feel
拎唔拎好呢 拎咗就有靈異事發生

好彩你俾番嗰千八我
啱啱㩒咗錢諗住今晚叫隻HG

如果係mk仔會唔會拎晒d錢再扔銀包落屎塔

唔好比心魔搞到自己唔識分是非黑白
巴打好波

前幾個月係輕鐵入面見到條欄杆浪住咗個銀包
果陣諗過當見唔到 定係拎咗去據為己有呢
咁啱下一個站就係有差館 我就拎咗個銀包落車
企咗係度諗咗陣 都係決定拎入差館 雖然拎咗啲錢未必會有人知 但係自己嘅良心仲係會唔安樂 未遇過依啲情況就會幻想自己據為己有 但係當實際遇到嘅時候 你唔會想咁做

無拎 上到黎比個個月入3皮幾野既M記連登仔屌 算唔算靈異?

thank you

樓主 真心多謝你

話說我尋日係小巴都漏左個銀包
打定輸數 報埋失
最後第二日係小巴總站站長問下 竟然拎得番 仲要錢都係到
原來小巴司機執到後 比左夜間站長
好感動

就係呢種人令連登仔三隻字變貶義

呢個世界需要多啲好似你咁嘅人

之前搭車執到銀包有幾千蚊
睇睇下係自己班個靚女同學
第二日番見佢隻眼仔都紅晒
即刻拎個銀包比佢

比人當左係賊

前兩日有屋企人執到部電話，好好心咁聽咗入面個電話再叫對方通知事主，仲要拎番部電話比佢
之後個男人好好人想俾＄500當係俾佢飲茶咁啦
佢隔離女人一手搶走張＄500紙話，做咩要俾咁多佢呀，癡咗線呀，求其俾啲咪算咁
不過個男人其他同行嘅人就叫佢，俾人啦，部電話貴得過$500？仲要人哋特登拎返嚟俾你
雖然有時唔係話貪佢果$500，但主要係想講個女人咁閪都有
利申:仲要係iphone

上次的士都執到部電話，最後物歸原主
再之前執到銀包都俾返人
可惜到我自己跌左銀包係搵唔返，証明好心冇好報

有個腦就好心用下啦，擺得耐唔用就臭架啦柒頭

講起廁所 銀包 呀伯

我中學有獲去殘廁屌西 屌完同條女發現個銀包有幾舊水 有老人院證 又係呀伯 就拎返去老人院比班職員

做得好巴打

每人都有邪念 並不可恥 但你成功戰勝自己 值得尊敬
希望會成為你下次面對挑戰時的原動力

反而有啲驚訝你會有猶疑...
除非我淪落到食都冇得食山輸水盡
執到銀包電話還番比人先係正常舉動

樓上班撚屌連自己能力搵返嚟點解要還都發癲咬 笑撚死

Ching Ho ball

話我個人虛假定點都好，幾十萬幾百萬都唔應該攞，你嘅人生改變，人地嘅人生都可能因為你改變

巴打好波！

今日唔執呢1800
第時搵萬幾個1800!

記得初中撘小巴返屋企嗰陣漏咗個銀包喺架小巴度
(裡面有二三十雞, 學生證同約50蚊餘額嘅八達通)
之後學校打畀我話有人喺九龍塘狗鐵站執到我個銀包
(但係架小巴由起點, 途經站同終點都冇經過九龍塘)
擺返之後個銀包嗰二三十雞冇咗
雖然唔係好多, 但係覺得攞嗰條友真係幾乞衣同幾仆街
同埋好彩我跌咗當晚即刻報失咗張八達通
如果唔係我諗攞嗰條仆街應該嘟尻埋嗰50蚊

比著我真係唔知會點做.如果知道係好慘果d人我會比返佢，但你做選擇果刻都唔知果個係咩人，所以樓主好波

我認我係仆街

人貴乎於格
錢賺唔盡，但你開得個頭就接著黎

今次對你自己黎講係種突破，遠遠得益過錢

試過4年內唔見銀包/電話3次
但都搵得返

大學畢業既阿伯唔撚得？

mk仔就要拎佢d錢?

試過唔記得攞電腦，比人攞左
亦都試過係台灣瀨低左個有passport既袋係台中車站，最後都比我係高雄攞得返（不過入面啲錢唔見哂）
所以好明白唔見野既果種恐慌，一定會路不拾遺

如果多d樓主呢d人就好
以前跌過iphone5s又跌過銀包
個日仲要啱啱㩒左錢擺入銀包
大打擊

前幾日係小巴唔見銀包
入面得300蚊
但係所有證件係齊到
10分鐘後搵返同一架小巴
個銀包已經唔見左
到依家都仲未搵得返
祝全天下執到人銀包又唔比返主人既人 死全家

人蝗支辨

如果係埃瘋X，孤池銀包，入面裝網吧卡又會咩下場?

幾年前note2啱啱出個陣
部電話用咗唔夠兩個月就唔見咗
打極電話去都唔通
個陣好驚 人在外地又無咁多錢買新電話
最後隔咗一個禮拜經過唔見個日去嘅商場
逐間逐間鋪問 最後發現原來漏咗係間類似12蚊店嘅鋪頭
個經理仲問得好仔細我電話係咩樣 homepage係咩相
之後還返比我仲提我以後小心啲
好多謝佢！

祝樓主好人有好報

執啲嘢都講到好似耕田噉，
你殘廢定智障？
你老豆老母真係生嚿叉燒都好過生你，
至少唔洗食賊贓。

呢個post見到幾多噁心嘅人 同D大陸人冇分別
都係果句逆地而處用下腦啦

你話幾十蚊紙幣係地下就話啫
有埋電話GPS，佢報失搵到你你就奶硬野
拾遺不報，是為賊也，香港法律係真係當偷野
為左幾千蚊搞到一身蟻值咩

好波

老實講 如果我唔見左銀包 錢可以比你 麻煩証件留返比我

雖然好人通常唔會有好報
尤其是係香港呢D鬼地方

搞補領筆錢已經多過入面啲錢

試過落左巴士一陣先知跌左銀包 好彩都係無被人執到 被車長拎返(我呀媽又係試過咁 佢仲要下午唔見 夜晚先先發現 )
不過講真 平時一千幾百我有信心唔貪 去到六 七位數 我就唔敢話有聖人mode…

如果個個都好似你咁就好
之前係學校屙屎 放左個銀包係個廁紙機上面唔記得拎 上堂上到十分鐘到 一醒起已經趕去果到想拎返 點知都係冇
死仆街賊仔去到大學都要偷錢 留返d錢同你全家做帛金啦死淨種

試過自己去台灣向的士跌左電話 過左半個鐘番到酒店先發現 之後想去警處睇下有無好心人執到點知落到酒店reception 問我係咪xxx話有2個日本女仔向的士執到 交左去佢地住個間酒店度 叫我去拎番 好想多謝番佢地 (不過比佢地睇晒啲email 先知我住邊)

試過係大陸唔見銀包兩次 兩次都拎返
香港都試過一次 拎返

你唔係白痴，你係好心人，謝謝你。

今日都有條友漏低手機

有諗過拎上大約破解自己用 。

反正自己部機壞左

但我諗翻起之前執左50蚊紙之後 硬係覺得衰運成日嚟

所以寧願交去差館 3個月人哋無拎 自己拎心安理得好多

正評，好多老人家都唔願意將錢入銀行，因為怕麻煩，可能呢千幾蚊就係佢呢個月洗費，巴打好人

唔講咁多？

試過執 又試過唔見

好心冇好報 find my iphone見住佢拎返屋企

打電話又唔聽 明明有lock都唔畀返人

去死喇

我之前自己都係咁諗.
之前諗呢D 人一係偽善, 一係低能.
而家發現自己原來就係以前我諗個種"低能"

答你唔到, 因為我見到部黑白MON電話, 就估係老人家.

你講得啱.
我爆石爆咗咁耐, 都仲係掙扎咁. 攞唔攞入面D 錢好.
最後都係算啦. 拎左真係會唔安樂.

試解釋
好難理解到

會有好報

早幾日搭巴士係四人位見到部電話，
拎去俾個司機原來係個司機嘅
佢以為我唔信佢即刻叫我打俾佢

跟住佢話頭先係總站前面部車壞左佢要早左開車所以漏左，佢不停多謝我
幫到人嘅滿足感真係遠超部電話嘅價值

忠忠直直, 終須乞食.

佢點解留咗銀包電話晌廁格, 我真係答你唔到.
點解佢拎返銀包電話時, 我知道佢係廁所清潔員. 因為我係嗰個廁所既長期客仔

你係咪用龜頭諗野

小學時 有個同學仔褲袋拎野 跌左張 $100 我執左
小息集隊後無俾返佢
放學佢上校巴
我俾老母接走

第二日 第一堂 班主任就話有個同學仔唔見左錢 叫我地誠實啲。
小息時 我俾返張$100個同學仔 我話尋日睇住您跌 不過唔記得俾返您
放學 班主任問我做乜偷同學錢

仆 您 個 街

做好人除左係依道有正評比巴打讚賞之外
真係無其他用處
不過如果我係你樓主都會咁做

現實之中做好人有咩用?
到頭來自己節墮無人會可憐你

我會要

為左個一百幾千日後每次諗起都會有罪惡感完全唔值

咁都要開post 我一年唔知要開幾多個
電話銀包記事簿八達通 一年唔知汁幾多

但永遠我唔見野無人比番我
On99

Respect

好心還返野比人 d人會用其他目光睇你 猶其係你身邊既賤種朋友

試過執去警局
點知個差佬搵左一大輪都搵唔到張執到野form
證明平時冇乜人執到野會拿去差館

有冇常識架
香港幼稚園都已經教路不拾遺,自己袋左差人拉
定係你大陸落黎

當年漏左部iphone6係某茶餐廳，前後不過幾分鐘，番去問啲呀姐有冇執到，個個都死口話冇。
好彩我唔死心叫個fd打下比我，電鈴聲竟然係收銀個櫃傳出黎，之後個呀姐仲要黑口黑面，呯一聲拍我部電話落枱問我係唔係呢部

Karma is a bastard

銀包 iphone都跌過 又係冇次拎得番

銀包無身分證？

我都試過讀u時跌左部出左半個月左右既新機
唔夠半個鐘發現已經比人執左
讀到u d人都咁賤
覺得自己做乜都係青春無悔咁

係冇錢既就唔會袋1800蚊啦

早兩個月係旺角跌咗銀包
得幾百蚊
同埋八達通學生證嗰啲證件
都無遇到好心人交返出嚟
其實唔介意無咗嗰幾嚿水
但補領證件好煩㗎
點解幫人執咗幾次銀包電話
無人幫我執返

係阿 好撚叻阿

原來香港重有希望
負皮同屌都係班垃圾波台狗同死廢中

好波清

仲返緊公都可能四五十歲啫

香港就係少左巴打呢d人

信 好心好心報 既人 係on9

利申 係on9

唔俾佢出現金

邊撚到廢呀人地，你係咪弱撚智，有份工都廢？

我都係咁
之前係學校附近執到學校女神銀包
我好型咁親手還比佢 佢仲同我say thank u
結果下星期比個mk仔食左

一早睇到呢d post覺得好開心

咁仆街

Btw，
諗真啲間舖嘅衛生點？
有冇見到或姐懷疑有老鼠

做得好

正確做法

樓主好人一個 要多多支持

基本野黎

樓主上等香港人

舊年係M記角落卡位執到部iPhone 7
拎上手都唔夠10秒電話就響，自己又好順手咁接聽左
原來係機主打來，仲要係女仔來
我同佢講剛剛執到佢部手機，叫佢自己來拎番
佢係電話度講左十幾次唔該
收線後心諗自己做乜聽電話
不過幫到人係開心嘅，尤其見到佢失而復得個樣

老實講成個兩句令我諗起有段whatapp對話

我跌過三次銀包
三次教搵得返 有人汁返比我
一次冇晒錢 但個銀包同啲證件對我黎講先係最緊要

我自己都汁過幾次
但有次搵返個物主係個穿利環綠毛死TB
拎果時仲成班踩街車嘅死TB一齊
果次真係有啲後悔

如果我執到個銀包, 我一定會拾遺不報+屌佢老母 做乜撚嘢漏撚低你哋咁撚重要嘅嘢呀屌你 係咪想屌你老母閪想俾人偷呀臭鳩 下次俾人撻撚咗你就大撚閪鑊啦

諗返起小學去學校旅行執到個銀包，有二百蚊，我同兩個fd講拎去買點數好唔好，不過佢地兩個極力勸我交去公園個詢問處。最尾我交左去詢問處，好彩佢地兩個阻止我，否則我今日都唔知會變成咩人。

利申: 同兩個FD仲有聯絡，係件事睇得出兩位正直既人格

二百蚊就改變左你成世人,會唔會太誇張

好人
唔知有無好報

巴打好好

開名啦，咁仆街都有

上星期搭小巴落車果陣見到前座有個銀包漏左 即刻執左佢
想住落車比番人 但係自己又唔知果個邊個黎
又on99咁上車想住比司機 等物主去認領
好彩有幾個阿姐叫住我同我講係過緊馬路前面個男仔漏左
即刻狗衝過去問下係咪佢
件事完左之後發覺其實好驚搵唔番物主 自己又拎住人地d野既感覺

如果你執到一篋銀紙成千萬呢

巴打好人好事

證據呢

唔係二百蚊既問題 係價值觀既問題

叻仔

認真
如果執到都驚無命洗

如果一個人由細開始就對正直有原則, 大個左都會係咁
但係如果你慣左偷雞, 以為冇人知就點點點
大個左自然會咁做, 未必話係傷天害理, 但比較傾向會踩下界博冇人知囉

你都係想我地正評姐
利申已正

屌 做好事都要放上黎拎光環打飛機

痴撚線，返去facebook打卡呀笨

比返人係好正常，咁都可以打飛機

ok差 不過正常人唔會怪你
跌個條友應該都唔會怪你
甚至係跌左都唔知

刑活著

呢d朋友少見為妙，貪錢既人心地多數有d缺陷

叻豬

自己都試過跌咗兩次銀包 兩次都係人地打嚟先發現唔見銀包 覺得自己真係好好彩
當你以爲路不拾遺係理所當然其實世上大把人會執返嚟自己袋落袋

高汁連登仔

我記得

唔見左都唔知?

我都試過
係櫃員機禁錢發現上一手冇攞走d錢 伸左隻手出去攞 但唔敢攞 然後就見到個女人好慌張咁跑返黎攞錢

我朋友本身已經移咗民，返黎香港嗰陣唔見咗銀包，裡面有幾千蚊同埋佢外國身份證明文件

屌你老母，外國身份證唔見咗幾撚麻煩，仲要係，佢銀包筆錢係用黎搞佢屋企人身後事嘅cash，拾遺不報嗰條友死全家！

真朋友

路不拾遺應份架 少少事都要拎上黎演野 想人讚你牙？收皮啦

你呢d on9仔都識上網啦，阿伯識英文有幾咁出奇

樓主好心好報

感動到眼濕濕

我有個70歲既親戚小學都未畢業,但係英文流利過大學生
文革走佬黎香港,咁點解咁好英文?
人地行船行左30年

分享下 好小事
我有時行行下見到前面條友跌左$100
原來我本能反應係叫住佢

其實我只係覺得原來真實嘅情況，同自己以為嘅性格有咁大差異。有D驚訝。
不過俾人讚係好開心嘅。

諗起以前做office個雜務員。個時大約60歲我估。
佢又係行船行咗幾十年。
成日同我哋講以前食幾多鬼妹

樓主如果我遇到你就好 我今日都唔見左個銀包

路不拾遺

記得中學時放學唔見左個銀包仲要月頭有成幾百蚊飯錢係入面
唔見左時比父母話做咩帶咁多錢返學
隔左幾日收到學校附近的屋苑的管理處打電話黎
原來係搭小巴時掉左
搵返果下真係好感動 感謝拾金不昧的人

支持好人好事

巴打好波 錢算係啲咩

吊得好應

巴打好心有好報，好少留言今次都要俾返個正評巴打

我記得我係巴士執過兩次電話幾次銀包
有次見到個男仔落車唔記得拎部電話,我係下個站落車等佢跑過黎比返佢(雖然兩個站好近,但跑都追唔到)

有次有個人漏左部iphone,本來想拎去差館,但有個男人話可以幫手拎,我又on99咁信左佢會拎, 落左車先覺得唔安落, 隔左陣打左比個當差既朋友話真係有人拎部iphone報失我先安落返

兩年前係青衣美景小巴站掛住同囡傾計 漏低左部MacBook Pro係站頭
落車講byebye之後先發覺手上少左部電腦 嚇撚死
好彩第二日有好心人執左交左去差館 雖然唔知係邊個黎 不過係到講聲唔該晒

阿伯用黑白 mon 電話
冇手寫又唔識中文輸入，用英文入名好正常

電話簿用英文名/拼音，可以係自己本身識或直頭係親戚朋友兜口兜面教佢，十九幾個可能性

咁都要懶另類質疑人
無論咩年齡層都係廢人一個 \/

唔理真定假
每次見到有人為左貪小便宜
連自尊都可以丟低
我就會問自己
人性值幾多錢